---
sidebar_position: 3
---

# Наследование и оператор присваивания

Оператор присваивания не наследуется, так как при отсутствии этого оператора в производном классе компилятор генерирует для этого класса оператор присваивания по умолчанию. Поэтому нетривиальные операторы присваивания нужно переопределять в производных классах.
